警犬是有靈性的動物，請不要侮辱牠們

警犬工作性質

1.維持秩序
2.追截疑犯
3.搜索及拯救[11]
4.搜尋（毒品、火藥[12]、其他犯罪證據或人體殘肢[13]）